
Il quinto quesito richiedeva di determinare il numero di righe aventi lo \emph{stesso valore specificato in COUNTY} (Contea). Anche in questo caso si poteva procedere in tre diversi modi:
\begin{enumerate}
\item con un \emph{ciclo sui vettori};
\item tramite la funzione \emph{count()} della libreria plyr;
\item attraverso la conversione  dell'oggetto \emph{data$\$$}\emph{COUNTY} da integer a factor, applicandovi poi la funzione \emph{summary()} per determinare il numero di volte in cui compaiono gli stessi valori presenti in COUNTY.
\end {enumerate}
Tutte le soluzioni presentate si sono rivelate efficaci.

\section{Soluzione 1}
\pagestyle{plain}

La prima soluzione ha permesso di inividuare facilmente quante volte si ripetevano i valori in COUNTY e quindi il numero di righe. Il codice è stato inserito in R nel seguente modo:

$\\
$s = '----------'\\
$numeroOccorrenze = 0\\
$for(i in 1:3)\{\\
$for(j ~in 2:4)\{\\
$if(i$<$j)\{\\
$if(data [i,3] == data [j,3])\{\\
$numeroOccorrenze = numeroOccorrenze+1\\
$print(s)\\
$print(i)\\
$print(j)\\
$\}\}\}\}\\
$print(numeroOccorrenze)$\\
$\\
$
L'output prodotto dall'utilizzo del ciclo è stato \textbf{[1] 2}, ciò significa che i record che si ripetevano erano due, ma non veniva specificato il loro valore. Questo era facilmente deducibile analizzando visivamente il dataframe dal fatto che, essendo le righe quattro e gli stessi valori ripetuti due volte, il numero di righe con lo stesso valore specificato in COUNTY era pari a 2.

\section{Soluzione 2}
\pagestyle{plain}
La seconda soluzione prevedeva l'installazione della \emph{libreria plyr} attraverso la funzione \textbf{install.packages('plyr')}. Questo pacchetto è un insieme di strumenti che risolve una serie di problemi legati al quesito, permette di dividere un grosso problema in pezzi maneggevoli per operare su ogni singolo pezzo per poi metterli tutti insieme.
Dopo l'installazione si è eseguita la funzione:\\
$\\
\textbf{plyr::count(data\$COUNTY)}\\
$\\
L'utilizzo della funzione precedentemente descritta ha individuato non solo il numero di righe in cui compaiono gli stessi valori ma anche i valori stessi, infatti questo è il risultato utilizzando la funzione \emph{count()}:\\
$\\
$    x    freq\\
$    0    ~2\\
$    1    2$\\
$

\section{Soluzione 3}
\pagestyle{plain}

Infine, per ottenere il medesimo risultato, si è utilizzata la funzione \emph{summary()} che permette di ottenere i dati di riepilogo su molti oggetti utilizzati dal programma stesso.
Prima di inserire il codice precedentemente descritto, si rivelato necessario convertire l'oggetto \emph{data$\$$}\emph{COUNTY} da integer a factor, la sua sintassi è stata:\\
$\\
\textbf{summary(factor(data$\$$COUNTY))}\\
$\\
Quest'ultima ha prodotto come output:\\
$\\
$0 ~1 $\\
$2 ~2 $\\
$\\
In cui, nella prima riga sono specificati i valori ripetuti mentre nella seconda è specificata la frequenza. 